被葉倫稱作非洲債務改革障礙 中國回批：管好自家事
2023-01-25
https://udn.com/news/story/6812/6929834
美國財政部長葉倫本週把中國稱為非洲債務改革的「障礙」後，尚比亞的中國大使館官員回批，要美國管好自家債務問題。 中國駐尚比亞大使館今天在網站上說：「美方在除美國之外債務問題上能作的最大貢獻就是美聯儲（Fed）採取負責任的貨幣政策、處理好美國自身債務問題、停止破壞其他主權國家積極解決債務問題的努力」。 美國共和黨籍聯邦眾議員正在運用一種冒險的、不尋常的威脅，拒絕就新的債務上限投票，迫使美國總統拜登政府和民主黨人士削減開支項目。債務上限數字反映政府已經花費的和現在欠下的資金。 到目前為止，拜登政府拒絕談判，指望強硬派共和黨人士在企業、投資者和溫和派的壓力下退縮。 美國國債約為31兆美元（約新台幣939兆元），從2000年的5.6兆美元以來，這個數據飆升，部分原因是高齡化人口支出增加、伊拉克和阿富汗戰爭支出增加、COVID-19（2019冠狀病毒疾病）計畫，以及減稅措施造成收入縮減。 葉倫（Janet Yellen）和國際貨幣基金（IMF）總裁喬治艾娃（Kristalina Georgieva）22日分別抵達尚比亞，強調非洲債務改革的必要性。 尚比亞2020年出現債務違約，目前為止和中國及私人債權人進行債務重組的進展有限，這種情況導致尚比亞人民陷入貧困。 世界銀行（World Bank）說，世界上最貧窮的國家在2022年面臨向官方和私人部門債權人償還350億美元的債務，其中逾40%付給中國。 非洲開發銀行（African Development Bank）上週則說，美國聯邦準備理事會（Fed）為了抑制國內通貨膨脹而升息，以及美元升值，增加非洲國家的償債負擔。 債務 美國 非洲 葉倫 大使館